# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Что такое интерфейс?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Что такое класс?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Что такое React JS?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта или класса.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет состояние и поведение объекта.
- [ ] Библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.

## Как паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов?
- [ ] Вводит дополнительный класс-адаптер, который преобразует интерфейс одного класса в интерфейс, ожидаемый другим классом.
- [ ] Определяет методы и свойства, которые клиентский код будет вызывать.
- [ ] Содержит свою собственную логику и методы.
- [ ] Реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов.

## Какие элементы обычно входят в структуру паттерна адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс, адаптер.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс, React JS.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптер, React JS.
- [ ] Адаптируемый класс, адаптер, React JS.

## В каких случаях применение паттерна адаптер в React JS может быть полезным?
- [ ] Когда требуется взаимодействие с другими библиотеками или компонентами, которые имеют разные интерфейсы.
- [ ] Когда требуется создание пользовательских интерфейсов.
- [ ] Когда требуется преобразование интерфейсов объектов.
- [ ] Когда требуется определение методов и свойств объекта или класса.

## Что обеспечивает паттерн адаптер?
- [ ] Интеграцию объектов с несовместимыми интерфейсами и гибкость системы.
- [ ] Создание пользовательских интерфейсов и расширяемость системы.
- [ ] Преобразование интерфейсов объектов и гибкость системы.
- [ ] Интеграцию объектов с несовместимыми интерфейсами и расширяемость системы.

## Какие преимущества имеет паттерн адаптер?
- [ ] Позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе и улучшает читаемость кода.
- [ ] Позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе и упрощает тестирование кода.
- [ ] Позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе и обеспечивает гибкость и расширяемость системы.
- [ ] Позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе и улучшает производительность системы.

## Какие ситуации могут потребовать применения паттерна адаптер?
- [ ] Когда требуется создание пользовательских интерфейсов.
- [ ] Когда требуется определение методов и свойств объекта или класса.
- [ ] Когда требуется взаимодействие с другими библиотеками или компонентами, которые имеют разные интерфейсы.
- [ ] Когда требуется преобразование интерфейсов объектов.

## Какие языки программирования могут использоваться при применении паттерна адаптер?
- [ ] Только React JS.
- [ ] Только JavaScript.
- [ ] Любые языки программирования.
- [ ] Только Python.

## Какие преимущества имеет применение паттерна адаптер в разработке программного обеспечения?
- [ ] Улучшает читаемость кода и упрощает тестирование.
- [ ] Обеспечивает гибкость и расширяемость системы и улучшает производительность.
- [ ] Улучшает читаемость кода и обеспечивает гибкость и расширяемость системы.
- [ ] Упрощает тестирование и улучшает производительность системы.